Samsung S10 螢幕超聲波指紋感應器輕易被破解！

早前 Samsung S10 的人像解鎖功能被照片輕易騙倒，只要拿機主的照片出來，非常容易就解鎖。那麼其最新的螢幕超聲波指紋感應器又會否是安全的選擇呢？看來未必如此理想。

名為 darkshark 的用戶在 Imgur 貼出以 3D 打印方式，花了 13 分鐘就完成一個 3D 打印的指紋膜，從而破解 S10 的螢幕解鎖功能。

整個流程是先在酒瓶上的留下指紋，然後將指紋拍照後放到 Photoshop 作圖像處理，然後放任 3D Studio Max 將 2D 指紋 3D 化，再用 3D 打印機列印成指紋膜。

超聲波指紋感應器

其實，Galaxy S10 的螢幕內置的是「超聲波指紋感應器」，可讀取用戶物理指紋的 3D 輪廓，而非僅限於 2D 圖像，以提升辨識能力。官方表示新一代的生物辨識身份驗證作為世界上第一款通過 FIDO 聯盟生物辨識組件認證（Alliance Biometric Component Certification），可提供超聲波安全解鎖，以確保客戶的裝置安全。

整個流程是先在酒瓶上的留下指紋，然後將指紋拍照後放到 Photoshop 作圖像處理，然後放任 3D Studio Max 將 2D 指紋 3D 化，再用 3D 打印機列印成指紋膜。

真係好撚輕易

面孔解鎖都輕易破解，只需要證件相3D化再3D打印

真係好輕易 多謝為沉悶星期一提供笑話一則

hardware問題
三叔呢期算係創新
但係用硬推出黎既科技

三星

屌用3d指紋辨識都咁易被破解

冇可能，我自己隻手指都解唔開

見到呢段真係笑咗出嚟
呢個垃圾網真係biased到仆街

只要你跌左電話 成部手機都係你既拍紋
拎去PS 3d打印 3個字時間就入到部機

Face ID又贏

流動日報真係垃圾中既垃圾

idog飛機post你地都咁在意

複製咗隻手指出嚟實得啦

好出奇? fingerprint.png

face id雙胞胎解到，連完全唔似樣嘅都解到你想idog點打飛機
原來樓主係專打idog嘅

根本仲向fingerprint方向行都on9, 用an機都係咁話

某D打手不願面對就話人地飛機post
又唔見touchid 出左咁耐
到人地而家Apple都唔用都無咁易出事

咁應該點？

face id唔似樣都解到某打手駁唔到喎

俾返呢個垃圾網俾你睇
只可以講而家未有一種係安全過密碼
自己衡量返風險啦

然後佢話你考古

早兩日見到英文報導
都諗緊幾時有on9拎黎煲
人地講到明
How did the hacker break the scanner?

The truth is that nothing went wrong as far as the scanner is concerned, it did its job as intended. Unfortunately, the researcher (going by the name of darkshark9) was able to
1 use a photograph of his fingerprint from a wine glass and,
2 using Photoshop, create an alpha mask from it.
3This mask was then exported to 3ds Max software in order to create a geometry displacement to get a highly-detailed and raised 3D model.
4 It was then just a matter of printing that model from his AnyCubic Photon LCD resin printer which has an accuracy-level down to 10 microns. This ensured all the ridges of the fingerprint were properly rendered. The time to print was 13 minutes, after which the resulting fake fingerprint opened the Galaxy S10 every time.

I said earlier that the hacker had fooled the scanner, but actually this isn’t really the case as the cloned fingerprint is exactly the same as the original so the scanner was recognizing that which it had been instructed to.

鬼唔知無一種係安全過密碼咩
但係估唔到只要有心，
一般人都破到你呢個手指紋
有D野衰左就要認
好似Apple定價太高一樣

篇文嘅邏輯：密碼都能夠輕易破解，只要你用任何方法知道個密碼，順序輸入個密碼，咁就破解到

只要有心，一般人只要偷睇到朋友個密碼，都能夠「輕易破解」到

Jason Chaikin 表示，他需要用牙科石膏複製自己的手指模型，然後把模型印在泥膠之中，這樣才能解鎖 iPhone 6s。

簡單來說，如果沒有被打暈，你的指紋不會被複製，但蘋果未來可能要引入驗證真假指紋的能力，加強 Touch ID 的安全性。

傻仔 呢個難度高過樓主貼個個方法wo...
iPhone6s 要斬左機主既手指/打暈機主先破解到...
垃圾三星 人地拎你掂過既野就破解到wo....

咁touchid咪一樣
而家係話你唔一視同仁

講真touch id有無出左兩個月就俾人破左先?
你問心

iPhone 又贏

唔撚一樣

一個超聲波 拎3d指紋
一個電容式 拎2d指紋

照計係超聲波指紋 3d指紋精準度高d 又唔驚水，油 係好d

點知電容式贏在仲可以檢查埋係咪活體唔係隨便打印舊膠就破到

iPhone又贏

牙科石膏唔知邊到搵返黎

不嬲都話電容係最安全㗎啦
而家要整喺mon下面
電容暫時整唔到呀嘛

face unlock

唔排除係專利問題
但講真唔掂俾人太易破真係唔好強推出黎
只會令用家失信心同間公司出醜

淘寶都有啦 要淪落到喺篇文入面搵啲細point嚟駁
唔通Photoshop, 3D Studio Max同3D printer 就易學識用啲？

其實有心整
用泥膠一樣得啫

屌你老母用緊s10+，自己隻手指都解唔撚到，然後同我講複製完再印出黎可以解到鎖我是咪應該俾支持呢項技術取代我隻手指

唔撚係掛？ 痴左mon貼？

其實我自己隻手指都唔係成日解到部S10

咁你呢個朋友
都幾唔值錢

得啦你最威，到呢個時唔你似仲撐三叔個指紋
笑鳩左

其實唔難

呢啲所謂破解
包括整個指紋模/3D模型
全部都係你要攞到機主嘅指紋/樣先得
咁同你攞到佢嘅密碼有咩分別
而家最主要係唔想其他人攞到部機就直接可以解到
而唔係防止各種方法去copy到機主嘅指紋/樣
但係iphone 個faceid 唔使copy都被其他人解到喎

其實扑暈嗰人攞佢隻手指㩒咪仲快

輕易破解

引左好多三叔狗係到死撐
又話朋友偷睇密碼，扑暈人拎手指解鎖
仲有咩?好想知

係
所以呢啲“破解”真係多9餘

柒左就硬係搵d借口幫自己解話
認左佢咪算,硬係要搵落台階

呢個係偷嘢一個係傷人
咁都分唔到個分別

呢個真一時得一時唔得

Password 本來就係安全底線
你覺得睇密碼/扑暈一個人容易啲 定 攞指紋 容易啲？

Android狗雙重標準都唔係第一日既事啦
gimmick夠 又平咪得囉 理閪佢易唔易比人破解咩
扑暈機主都可以破解到啦垃圾Apple
超聲波指紋辨識

邊到輕易呀 要拎一個完整指紋 再影相 再2d to 3d 第一 有冇需要做噤多嘢為開幾千蚊嘅手機先 第二 當你係有啲機密係手機 你又會唔會用呢個鎖only? 唔係好明點解要互踏 明明有新科技係好事

我真無唔知D三叔狗仲有咩創新玩法

佢地個思維我理解唔到

班大陸佬都專登整個釣魚網黎呃iphone用家啦
不過如果係三叔就...

冇錯 faceid真係好安全

我部s10有時會好順次次都解到
但有時會永遠都解唔到

唔同樣都解到

首先要有相機夠清影到指紋
然後要有Photoshop
然後要有3D studio max
然後要識將2D轉3D
然後要有3D printer
容易啦 我三歲個仔都識整啦屌 samsung垃圾

駁我啦屌你老母

貼左玻璃貼？

垃圾樓主同個賤種進gap一樣駁唔到就扮睇唔到
果然係賤種同根生

諷刺你都睇唔明

跟機嗰張

甘大獲

你智商太低

face id唔似樣都解到駁我啦屌你老母

又搵落台階
其實明明講緊三叔
最多講兩句faceid
就引左咁多比較出黎
明明三叔今次出左兩個月就柒左

未成熟硬推出黎

知唔知D 銀行 APP 點解唔俾ANDROID , 3星
一賣機就用到生物認證解鎖?
咪就係D ANDROID 廠全部亂9咁黎
是但PRINT 張紙就可以搵人解
之前用個樣又係...又想抄APPLE , 點知又係全部FAIL ..
D AN 廠為左快..真係不擇手段...唔安全都照推

賤種同根生
呢條賤種可能block左我
各巴打幫手repost
圖link:

Face id雙胞胎解到，連完全唔似樣嘅都解到你想idog點打飛機
原來樓主係專打idog嘅

shamesung D垃圾技術破解唔到先出奇喇

呢樣真

Face id雙胞胎解到，連完全唔似樣嘅都解到你想idog點打飛機
原來樓主係專打idog嘅

用到3D printer 你用face 同指紋根本死

samsung 點解唔keep住用eye strain

柒到

3d 頭複製

傻鳩人地講指紋你講face
同埋有幾多twins同似樣
不如你係街實測黎睇過

Iris? 係就自己google下有幾簡單破解

In fact, even darkshark9 himself says that the ultrasonic fingerprint scanner of the S10 is probably safer than the optical or capacitive sensors of other smartphones. “Optical sensors can be tricked with a simple scan and paper printout of a fingerprint” he notes, “ultrasonic can’t.”

完

要用相同嘅指紋先unlock到就證明安全啦

人哋講緊輕易破解 我都唔見得有幾輕易啦對比緊解鎖方法講face id有咩問題

依家係雙胞胎或者唔似樣都解到呀idog

既然咁輕易破解 不如你喺街實測嚟睇下
影指紋放入photoshop再 2d轉3d 再3d print出嚟睇下
我懷疑全部idog都係雙重標準

Thanks巴打

所以話三叔狗自己柒左就好鐘意拎其他廠黎比較
我叫你去街實試你又唔敢
叫你去試夠輕易啦啵你又唔去試
事實人講指紋你兜到去人面解鎖
你唔好拎埋虹膜出黎講

狗即係狗，唔識一單還一單

咁三叔超聲波係好過其他An廠既指紋技術既
但係唔知點解三叔狗硬係鍾意拎iPhone做假想敵

如果仆暈一個人絕對係最簡單嘅方法，其次係恐嚇講出密碼，之後係偷睇密碼，最難係整指紋
記得之前有新聞，研究入面即使你背向鏡頭打密碼，recovery rate係九成以上

同一個方法touch id 都應該得啦下話

你哋又搬龍門
一開頭你話apple用咗咁耐touchid都冇事
咁我咪揾俾你睇
跟住你哋又話咩咁耐先破解到
又話咩touchid係比較難破解到
明明大家都要一定工序先解到

我咪話講兩句touch id 囉
識唔識睇字嫁你？
係我講完你地係到貼一大輪新聞
搞笑

你真係戇鳩㗎喎
你駁唔到face id唔似樣到解到
咁我唔講囉
咁你不如去實測點樣輕易解鎖s10

如果你答我 係呀好易解到s10啱啱落街試得咗
咁咪我輸囉
如果咁都叫輕易 只係我唔覺得你公司個face id有幾難啫

賤種idog本是同根生 全部雙重標準

Touch ID仲易，用laser printer就得，3D都慳返，唔知fix咗未呢🙈

如果有心破解乜都破解到，咁樣破解指紋難度幾高下

你似係真心膠多啲

指紋易拎d 定係斬手指易拎d

用家問題

你究竟講緊乜
又係你話講指紋冇拿拿講faceid
咁而家咪講返touchid囉
同埋係一開頭你講touchid先㗎喎

請問有咩分別

掃d炭粉上部機個mon就有你指紋其它野易搞啦

係 我而家好撚驚

比返部機人啦

Apple ： refund

三叔：香港唔屬於地球，唔比退

高下立見

所以咪話大家都一樣囉
唔明點解啲ifan會有優越感

又離題

咁事寶唔係我提faceid啵
你訓醒未？
未睇清楚唔該爬下文先啦
仲有touch id我係有提，
點知你地三叔狗一提就好似著左摩打咁圍屌返touch id
明明三叔今次柒左又死都唔認話唔care

你張圖寫refund㗎

你討論到離曬題就真係高下立見喇

人地都話唔知fix左未
唔好唔記得果陣仲係2013年，touch id第一代黎
三叔狗鍾意拎iPhone做假想敵黎屌

用三叔都係廢老

而家2019年，指紋技術都出左咁多年仲咁易邊個柒D呢

重點係Apple's Face ID can't tell two Chinese women apart你閱讀理解拎U？

請問有幾易呢？

喂 唔吠我嘅 啞撚咗？

幾時有唔認
咪話始終密碼係最安全

仲不願面對

吠乜鳩
我叫你去試，你又叫返我
講野咪抄人啦三叔狗
你都未答到我講指紋又會俾你講到去face id既
答案只有一個
有隻三叔狗自己柒左，不願面對
就要搵假想敵比較
仲要搵D唔同既野黎比

你認但你樓上不狗死唔認

狗保，柒左一單就唔好搵其他黎當擋箭牌
出左兩個月貨仔就俾人破左
柒唔柒呀

"輕易"一定冇難度啦

好撚多三叔打手係到護主

其實你係到up乜春？
你不如重組下句子先

你輸咗啦，樓豬
我係你就潛到海底三萬尺

個別例子
你解到身邊任何一個人部機咪當你贏

輸你老母咩
呢D野分輸贏

笑撚左
又個別例子

咁唔係個別例子係咩
認真請教

你同班idog講咩用家問題有咩分別

無問題嫁
個別例子可以當所有s10都唔會有咁既問題
一定係咁

學術題
戴住呢個頭笠開唔開到侵侵部iPhone

其實用同一個方法一樣得
只係佢用3D印個模型出黎
石膏製模型同3D印個模型出黎跟本冇分別
即係同樣方法絕對可以係6S成功
[如果沒有被打暈，你的指紋不會被複製]<--已經錯左
只係講左今時今日已經唔需要打暈已經可以複製你既指紋

唔得（佢話）
因為佢要對埋眼球活動
但理論上你可以整埋特技化妝等等等
要撚仔細，事關佢scan 3d係用一萬點嚟做model
啫係起碼要幾日嚟近距離嚟scan個樣
但最後都係要有個臉同眼球畀佢scan
因為佢係用紅外線，所以點都要有生物嚟戴住畀佢做感應
當然可能可以放喺個暖嘅物件上模仿人體溫度
但同樣佢都係仔細噉scan你嘅溫度差嚟check埋個面嘅厚度，所以你個面具都要模仿埋個厚度

其實唔難啲Friend?

其實唔用mon貼勁快

做咩姐你 都話唔講face id囉
我而家叫緊你呀 落街試下解s10解唔解到呀 雙重標準

你練下閱讀理解啦傻狗

證件相3d化？

抵你俾人話你九唔搭八
我叫你又唔落去做既
你唔做憑咩叫我去
訓醒未呀

又一隻只係圍住自己世界轉既三叔護主狗
人地樓主一直講緊個bug既存在,只係篇文講"輕易"
你就放肆咁咬人
果然三叔狗低智商
an之中既劣種

證件相3d化？

影果陣2d點3d化？

呢個post好似當年touch ID 啲post，兩班人講啲野一模一樣

不過今次輪到三叔畀人挑機

每次見個咩撚首席打手都好煩
究竟有幾無聊先可以無限追擊一間公司搵存在感

兩個都閱讀理解有問題idog真係
而家係你叫我去先喎弟弟你唔做憑咩叫我去呀 加上而家係你話人地易解 你自己又未試過 人地講乜就講乜 idog真係

唔想睇咪block囉idog記得block埋呢個喎

俾人圍屌到柒哂仲死撐
又係你提出faceid先，用faceid窒住我把口
你又唔去做，講條鐵呀
鍵盤戰士講咁撚多哂鳩氣啦

不如你睇多次隻狗吠緊乜先啦
同事之間扯貓尾都扯得有腦啲

有D三叔狗永遠柒左就搵其他廠做假想敵黎掩飾
好似個灣仔on9咁

睇你老母咩
今次單野有哂片個問題仲係存在
係你呢隻三叔狗硬係左拉加拉搵野黎講
講到中間你呢隻三叔狗都開始語無倫次係到廢吹
三叔俾左幾錢你咁忠心護主呀

話“叫人試 你又唔去試”嗰個又係你
#82第一次提出去試嗰個 又係你
你叫我試之前你試咗未？雙重標準？
淨係可以自己叫人試
人哋叫你試就唔得idog改不了吃屎

#18開始提apple嗰個又係你喎 其實你係人格分裂 定係幾個同事用同緊一個ac啫

其實你先係samsung打手#18開始提apple呢個“假想敵”

算啦 你智商同閱讀理解都有問題建議盡早check check
你同事已經自打嘴巴啦

你都戇鳩
係你自己覺得faceid易破我咪叫你去試囉，有咩問題呀小學雞
你唔試又要做鍵盤戰士點證明比人睇呀傻鳩
提Apple唔代表你隻三叔狗貼哂link搵哂圖拎黎做假想敵啵
唔好話你一開始就想掩飾三叔今次兩個月就柒左，係到護主

訓醒未？

仲係到打飛機
依然覺得今次三叔絕對無問題
係到做鍵盤戰士護主
乖啦狗仔，有人唔做做狗無好下場嫁

咁你覺得s10易破你又試咗未
你到底係真戇鳩定係扮雙重標準扮唔知
冇破綻㗎喎你唔係鍵盤打手不如你去試試佢 你去唔去啫一句啦 男人老狗

title同內文都係講緊s10指紋 你提apple又唔係想比較？idog用雙重標準又贏了一仗

apple請嘅智障打手果然係活在自己雙重標準嘅世界我冇嘢補充

就係知你地用IPHONE既太蠢所以先整個網呃鳩你地
咁都可以自HIGH

窮撚咪學人買名牌
好似乞衣鬧名牌店唔減價俾你咁

我洗乜試，咁大條片係到
係你條氣唔順要駁咀姐嘛
做鍵盤戰士又證明唔到D乜
我認提Apple個touch id係講緊三叔 兩個月就俾人破
事實唔係咁咩?
我提touch id都係同指紋有關，咁你又提faceod做乜鳩
咁我係咪要講埋個虹膜

你走啦，個post title 係咩呀？學人講重點？

呢部閪野用左mon貼要老閪咁大力禁先解到鎖

講唔掂就話人智障，走啦你

Pixel狗柒事回顧 柒左即潛

只要你老母行出街，成街都係想中出你老母嘅人
捉伯母去暗角推倒 幾秒就入到伯母

腦殘不孝ifanboy又贏

唔用貼，花咗個指紋位會唔會解唔到鎖架？

原本想抽人水，點之撻Q
然後惱羞成怒

唔會

傻狗駁唔到就拎人老母黎吠
係咪你老母比狗屌所以生你出黎亂咁吠？

秒

好意思話人地 聽講你都係喎

進gap狗柒事回顧

淨係講今年三星發佈會就知Android狗有幾雙重標準

一句講哂，an機整m字額都咪撚買，話知佢可唔可以熄左個m字額

全部一係踩an post 係一apple飛機post連啲正常人嘅post都冇呀ios出事第一個潛水 fix好先出嚟打飛機 大家都知咩料啦

雙修表示
我係idog 加an狗

點撚樣駁唔到呀傻閪，就係你地啲老母比狗屌生出嚟嘅雜種ifanboy講埋啲戇鳩嘢，我咪試下用人話翻譯做你套狗話等你唔好咁無癮囉